【抗暴之戰】手持日本木劍擊毀警車AM6182 勇武手足認罪願賠償獲判感化令

去年12月反修例運動半周年，網民發起「黎明行動」及「大三罷」，其間一名IVE學生在馬鞍山手持日本木劍，擊打泊在路邊的警車，結果當場被捕。警誡下他聲言路過看到警車，感到憤怒，因而犯案。他早前承認刑事損毀罪，案件今在沙田裁判法院判刑。辯方求情指，報告內容正面，被告亦願意就其損壞的警車作賠償，早前又曾就情緒問題求醫。裁判官判被告接受12個月感化令，其間須接受精神康復治療。

辯方求情指，被告尹（20歲）對自己的行為感到後悔，亦明白不應以暴力宣洩不滿，願意承擔法律責任。辯方又謂，即使控方沒有要求，被告亦自願就其損毀的警車賠償。辯方續指，被告家庭願意給予支援，並會監督被告。被告早前亦有就情緒問題求醫，下月覆診。

案情指，去年12月9日早上，三名警員將警車AM6182停泊在馬鞍山恆信街與恆德街交界，以便監視。至早上7時許，身穿黑衣的被告蒙面走近警車，並用手中的日本木劍擊打警車右邊前側鏡及窗門。車上兩名警員立即下車追截，在200米外拘捕被告。

被告警誡下稱，事發前正乘搭巴士，打算前往沙田新城市廣場，但經過案發現場看見警車，感到憤怒，於是下車並用木劍擊打警車洩憤。涉案木劍是他於去年11月到日本旅行時購買，原本打算在遊行示威時作防身之用。